\begin{song}{Liten barnvisa}

    \addphrasetoindex{Så bistert kall sveper nordanvinden}
    	
	Så bistert kall sveper nordanvinden\\
	kring stuguknuten den sena kväll.\\
	Den lilla flickan, så blek om kinden,\\
	hon sitter lutad mot spiselns häll.\\
	Den bleka hyn och de tärda dragen,\\
	de vittna tydligt om sjukdom, nöd.\\
	\begin{repetition}
		Ty hennes pappa har hela dagen\\
		på krogen glömt skaffa barnet bröd.
	\end{repetition}
	
	Så ljuvligt mild fläktar sunnanvinden,\\
	kring slottsportalen i morgonstund.\\
	Den gamla greven med ros på kinden,\\
	han går så spänstig på gårdens rund.\\
	Den friska hyn och de närda dragen,\\
	de vittna tydligt om överflöd.\\
	\begin{repetition}
		Ty grevens dotter har hela natten\\
		på krogen tjänat sin faders bröd.
	\end{repetition}
	
\end{song}
